90後靚女唔做OL 寧揀大廈保安有前途

保安員不再是「看更」，也不只男性才稱職。90後女生張詠嵐覬覦「磚頭有價」，由美容業轉投物業管理，現於甲級商廈工作，巡邏任務、投訴處理，巾幗不讓鬚眉，人工更增加四成。她是僱員再培訓局「特種警衞訓練計劃」畢業女學員之一，計劃現正第三度招生，獲聘學員最高月薪達1.75萬元。

現年24歲的張詠嵐前年副學士畢業後投身美容業，有感發展有限，「只局限於一間舖頭仔」；眼見不斷有物業落成，物業管理需求增加，遂另覓出路，報讀課程並獲南豐集團聘用，於旗下商廈任職客戶服務助理，也負責保安工作。有次巡樓，她發現有租戶沒鎖上後門，即時上報，幸好及時發現，沒造成損失。

張詠嵐認為女性做事較細心，遇上突發事件有優勢。曾有女客人不慎滑倒，她趨前扶持，又陪同到洗手間，「有時會有身體接觸，如果由男性（處理）會尷尬少少，亦冇咁方便」。入職近一年，接觸不同客人，計劃修讀相關學位課程，矢志向物管業發展。

南豐集團去年首次參與特種警衞訓練計劃，取錄20名學員，每周6天工作，每日9小時，底薪連勤工獎及展翅青見計劃津貼，月薪約1.54萬元。南豐轄下物業管理公司董事總經理葉偉傑表示，現時物管人員年紀偏大，且年資深，「有自己諗法」。反觀學員像白紙，容易吸收，若表現良好，一般3年後有機會升任經理，月薪可達3至4萬元。

宏力保安服務公司連續3年參與計劃，助理經理（人力資源）麥鉅祥說，學員的學歷越來越高，且具工作經驗，「唔少人係轉行過嚟」。學員連文杰由零售業轉投物管業，主要負責樓盤展銷會，常要應付地產經紀搶客的混亂情況。城市護衞公司則聘請了18名學員，底薪連津貼月薪1.75萬元。學員張橋最近更晉升為保安主任，將駐守貨櫃碼頭。

特種警衞訓練計劃過去兩屆合共有150名學員畢業，其中16人為女性，再培訓局今年再續辦課程，增設考取平安卡訓練。高級經理（質素保證）朱秋勤表示，去年有74人畢業，逾九成人認為課程有助提升工作能力、基礎技能及自信心等，留職率達八成。

月薪可達3至4萬元。

一般3年後有機會升任經理

不如話有機會中六合彩

見到大廈就會有種感覺型住係唐樓嗰啲度做看更 點知係呢啲甲級啇廈 俾我都唔撚做OL啦 岀入呢啲都算係中上流人士 俾個大老闆相中包返去做3.4奶都咪話唔fat fat

靚女

都OK

有冇5年前呢單新聞

康城

物管同看更有分別架wo

都算靚女既！

宜家得確係有唔少90反令女加入保安行業
我可以做證

好想比佢養

算係咁啦 個樣

有前途？你做得幾多年？
到你開始老啦，唔後生果時，吊鳩你去做清潔，到時你就知

保安要聽電話？
Reception咋？

老左咪做後台或寫字樓d阿姐

坐房做老屎忽

你有撚緊係
人地女仔來
識番有錢仔住私樓

你

呢d 擺明係客戶服務關保安咩事...

cs 當食蕉